［嚴正交涉］中國外交部：能否入境是中國主權，不容個人干涉內政

據報道，英國人權活動人士本尼迪克·羅傑斯昨天抵達香港時被拒絕入境，英國政府稱已向中國中央政府尋求解釋。中國外交部發言人華春瑩在12日的例行記者會上回應稱，允許誰入境，不允許誰入境，是中國的主權。

華春瑩表示，香港是中國的特別行政區，中央政府負責與香港有關的外交事務。中國中央政府和特區政府依法處置有關問題。允許誰入境，不允許誰入境，是中國的主權。

華春瑩強調，香港已於1997年回歸中國，香港事務純屬中國內政，中方堅決反對任何外國政府、機構和個人以任何方式干涉中國內政，這一立場是堅定不移的。你說的這個人赴港是否有意干預特區內部事務、干預香港司法獨立，他自己非常清楚。

針對英國官方的有關言論，中方已向英方提出嚴正交涉。
----
英國政府會不會跪低

去旅行都係外交
呢單野鬧大左真搞笑

反對派好快出唔到鏡

入境署違反一國兩制？

解釋左就無左主權？

好出奇？
王丹吳爾開希都入唔到境
不是第一次了

英國政府同佢鬥BLOCK 囉.
BLOCK 晒中國所有官員入境.
不過英國政府好努力咁奶咁共.

出入境管制係香港內政
支那唔干涉會無啦啦拒絕？

其實香港係依靠中國情報網知道那些人/組織係危害安全 ，如：ISIS,東突等....
肯定有張黑名單

遲早雙學佔中等人都係入面

但外相都出面

佢地都首先係中國人
但呢次連鬼佬都block
遲早反對派無得出國 鎖國